\chapter{Introduzione}

Come approfondimento su mongoDB si è deciso di sviluppare la traccia 1. Lo svolgimento del progetto si è diviso quindi in vari step:

\begin{itemize}
	\item creazione script python per conversione dati da csv a json
	\item conversione dati usando lo script
	\item creazione database su mongodb
	\item creazione collezioni su db mongo
	\item import batch di dati json
	\item esecuzione query
\end{itemize}

\setlength\parindent{0pt}
Nei seguenti capitoli verranno spiegati i vari step svolti durante il progetto